# Тестовый случай для Нетологии

<img src="imgs/Screenshot.png" alt="Screenshot" width="30%" height="30%" >

*Скриншот-пример главного экрана*

Целью задачи было выгрузить с сервера данные и отобразить их согласно скриншоту из задания.

# Структура проекта

Проект изначально разбит на несколько модулей, которые связаны между собой с помощью зависимостей.
```mermaid
graph TB
  subgraph "Структура приложения"
  Node3[buildSrc]
  Node1[app] --> Node2[libraries:common]
  Node4[features:themeList] --> Node2
  Node4 --> Node5[datasource:network]
  Node1 -.-> Node4
  Node4 --> Node1
end
```
Каждый модуль связан таким образом, чтобы заимствовать только необходимый функционал. 
Представьте себе приложение как готовый загородный дом, который нужно собрать строителям. В роли строителей выступает сам компьютер и средства сборки приложения, что находятся под капотом в Android Studio. Сам дом может состоять из нескольких этажей и комнат, каждая из которых отвечает за свои функции. Возьмём для примера ванную комнату. Для того, чтобы в ней можно было принимать процедуры к ней необходимо провести воду и водосток. Сам процесс очистки воды и подачи её может находиться в другом месте, например, в подвале. Подвал и ванная по итогу связаны с собой общей системой водоснабжения. И на диаграмме как раз показаны эти взаимосвязи между разными элементами приложения.

Далее будет описан каждый из модулей, подробнее про их связи и роль каждого модуля в проекте.

# Модуль buildSrc
Как видно из диаграммы модуль buildSrc вынесен за пределы, но он играет немаловажную роль в проекте и каждый модуль так или иначе ссылается на него. По сути, buildSrc это централизованное место для хранения ссылок на библиотеки и информации об проекте. Если переводить на человеческий, то buildSrc это набор книг с перечислением всех поставщиков мебели или стройматериалов, которые необходимы для сборки полноценного дома. Строители обращаются по этим ссылкам, чтобы доставить товар самой последней модели и сделать это у выбранного вами поставщика. Также там рассказаны базовые параметры дома. Возвращаясь к приложению, это то, как его будет видеть система, версия приложения и для каких версий операционных систем подойдёт ваше приложение.
## Так в чём же преимущества? 
Вместо того чтобы описывать для каждой комнаты и этажа отдельную такую книгу всё собрано в одном месте. Это удобно, ведь возможно для гостиной и спальни вы выберете одного и того же поставщика. И вместо того, чтобы указывать об этом в разных местах мы создаём универсальное место для хранения такой информации, что *уменьшает количество ошибок* и *упрощает процесс обновления общей сметы*. 
## Как пользоваться?
В каждом модуле есть файл build.gradle.kts. Внутри него прописываются все необходимые зависимости. 
Пример кода:
```kotlin
implementation(LibraryDependencies.Koin.Android)
```
Если вы когда либо разрабатывали приложение, то знаете, что 
- `implementation` оператор для добавления зависимости в проект
- `LibraryDependencies.Koin.Android` очень знакомый по синтаксису вызов объектов и их детей и внуков

# Модуль app
Главный модуль, с которого начинается запуск приложения. По сути, прихожая с коридором в гостиную. Этот модуль отвечает за первоначальную настройку ~~на позитивный лад~~ приложения.
Далее нырнём в сам модуль и посмотрим из чего он состоит.
## Main Application
Этот класс в своём роде выполняет роль дворецкого. Он зажигает свет и подготавливает всё к вашему приходу. 
Внутри же приложения он настраивает Koin и сбор информации об работе приложения (логи).
## Что такое Koin и зачем он нужен?
В первую очередь это библиотека, иначе говоря, сторонний подрядчик, который помогает проложить коммуникации и заботится о том, чтобы все элементы дома были созданы и соединены. Внедрён в каждый модуль и помогает проводить связи быстро и эффективно.
## MainActivity и SplashScreen
Для вас, как пользователя, это первые экраны, которые вы увидите. Понимаете теперь аналогию с прихожей? 
- SplashScreen появляется на миг, когда вы только открываете приложение. По сути, входная дверь.
- MainActivity задаёт тон всему приложению и содержит в себе кусочки интерфейса, которые будут преследовать вас на протяжении всего путешествия в доме.
## Навигация
Немало важным элементом любого приложения или дома является внутренняя навигация. Она отвечает на вопросы: 
- "А как я буду переходить из комнаты в комнату?"
- "А нужна ли мне будет лестница, чтобы попасть на чердак?"
В модуле app содержится главная карта навигации. А переходы между дополнительной ванной в спальне будет отвечать уже конкретный модуль спальни. В нашем случае features:themesList.
# Модуль datasource:network
Этот модуль крайне важен, ведь именно он отвечает за подгрузку определённой информации из сети. Этот модуль своего рода доставщик еды из супермаркета прямо к вам в холодильник. Но для этого нужно ведь создать заказ или на худой конец позвонить.
## Что используется для создания интернет запросов?
Для запроса в сеть используется, ставшая уже de-facto обязательной, библиотека Retrofit и её главный труженик OkHTTP. Оба они работают бок о бок, чтобы создавать, посылать и обрабатывать запросы. 
В кодовом воплощении можно посмотреть [здесь](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/helpers/RetrofitFactory.kt)
## Как безопасно обратиться к сети и всегда получать ответ или что такое safeApiCall?
Запросы в сеть не обязаны каждый раз заканчиваться успешно. Возможны разные случаи. Как, например, из-за плохой погоды доставщик вашей пиццы решил съесть пиццу на пол пути домой. Обидно, но нужно подготовиться и к такому.
Для интернет запросов в проекте используется своеобразная обёртка под названием safeApiCall. Можете заглянуть в [код реализации](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/helpers/SafeApiCall.kt), если не боитесь.
В общих чертах эта обёртка позволяет ~~не падать в обморок~~ приложению не закрываться экстренно с ошибкой при каждом неуспешном запросе, а передавать этот результат дальше к тому, кто его запрашивал.
## Как мы получаем и пакуем объекты из сети?
Для этого используется несколько компонентов. 
Во-первых, сами посылки с описанием содержимого. [Ссылка на код](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/dto)
Во-вторых, описание запросов к серверу [Ссылка на код](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/raw_api/INetologyThemesApi.kt)
В-третьих, фабрика для сборки и обработке запросов [Ссылка на код](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/helpers/RetrofitFactory.kt)
И в-четвёртых, сервис, где всё соединяется воедино. [Ссылка на код](datasource/network/src/main/java/com/yolis/network/impl/NetologyThemesService.kt) Именно к сервису будет обращаться другие модули для получения информации.
# Модуль features:themesList
Перейдём к самому вкусному - тому, где находится непосредственно экран с отображением информации. Своего рода гостинная для владельца прекрасного дома.
## Начнём с простого. Что такое dynamic feature module?
Данный модуль не так прост, как кажется на первый взгляд. Вы ведь наверняка не каждый день принимаете у себя гостей в гостиной.  Как было бы здорово, если бы вы могли достраивать её и сносить её. Представьте сколько сил и времени можно было бы сэкономить на уборке! К сожалению, такое легко реализуемо только в коде и за это отвечает несколько процессов, которые автоматизированы и спрятаны под капотом:
- Гостиная необязательно строится сразу при сдаче дома, но её план детально описан
- Когда она вам потребуется, то вы делаете всего один звонок и виртуальный удалённый помощник присылает вам готовую гостиную, которая разворачивается в считанные секунды.  Главное убедитесь, что у вас доступен интернет.
- Когда гости уже ушли, можно вызовом одной функции, свернуть и выбросить ненужную часть дома. Как итог - you're amazing!
Причём такой подход не ограничивает вас в построении сложной навигации или архитектуре гостиной. Необходимые положения уже знает главный модуль app. 
## Из чего состоит сам экран?
Сам экран можно наглядно увидеть [здесь](features/themeslist/src/main/res/layout/fragment_themes_list_screen_layout.xml). 
Он состоит из заголовка и списка тем, которые мы получили из модуля `datasource:network`. На скриншоте в начале можно его наглядно рассмотреть.
## Как всё устроено под капотом?
### ViewModel или Хранилище данных на случай лёгкой паники
`ViewModel` - это надёжный сейф, в котором хранятся данные о том где и что вы передвинули в комнате. Если вы потеряли свой пульт от приставки, то именно в сейфе нужно первым делом посмотреть, где его искать. Сейф защищён от лёгких землетрясений (сворачивании приложения), но от случая полного разрушения дома (если закрыть приложение).
### Layout или Холст
В [`Layout-e`](features/themeslist/src/main/res/layout/fragment_themes_list_screen_layout.xml) хранится план комнаты. Первоначальные размеры мебели, стен и их расположение. 
Если передвигаться по коду, то состоит он из нескольких основных групп:
- Заголовок
- Список тематик
- Набор для отображения ошибки
- Вспомогательные элементы для упрощения работы
### Fragment или где всё сводится воедино
[`Fragment`](features/themeslist/src/main/java/com/yolis/themeslist/fragments/ThemesListFragment.kt) соединяет воедино всё выше перечисленное. На его плечи возлагается:
- Создание и подтягивание информации из сейфа (`ViewModel`)
- Запрос и передача списка тематик в список
- Создание и настройка списка
- И куча ещё разных мелочей
### RecyclerView как амбассадор быстрых списков
Как же устроен список? Для этого в Android используют достаточно мощный компонент `RecyclerView`, который отвечает за одну единственную вещь - сделать отображение и пролистывание списка простым и без подвисаний.
Для этого ему помогают следующие ребятки. 
#### Адаптер и ViewHolder
[Адаптер](features/themeslist/src/main/java/com/yolis/themeslist/fragments/listadapter/ThemesListAdapter.kt) собирает необходимую для отображения информацию и создаёт [`ViewHolder`](features/themeslist/src/main/java/com/yolis/themeslist/fragments/listadapter/ThemeViewHolder.kt). [`ViewHolder`](features/themeslist/src/main/java/com/yolis/themeslist/fragments/listadapter/ThemeViewHolder.kt), в свою очередь, является отдельной единицей. Если взять за пример шкаф, то ViewHolder являлся бы отдельным ящиком, а Адаптер отвечал бы за то, чтобы в каждом ящике находилась актуальное для вас наполнение. 
#### Декоратор  
Возвращаясь к шкафу, декоратор внедряется между самих ящиков, улучшая композицию шкафа, но никак не влияя на содержимое.
#### BindingAdapter - Другой не менее важный помощник 
И на последок та часть, которая придаёт лоску, а точнее упрощает взаимодействие с элементами на экране. [За примером далеко ходить не нужно.](features/themeslist/src/main/java/com/yolis/themeslist/fragments/helpers/BindingAdapters.kt) 
##### А что там со значками и их цветами?
Взгляните ещё раз на скриншот экрана. Справа у каждого элемента списка находится небольшой значок. Нужно было преобразовать hex цвет формата (#FFFFFF) в видимый вами. Функция `setTintFromHexString`
##### Как убирать элементы с экрана по мановению Boolean 
Функция `setBooleanVisibility` помогает включать и выключать отображение элементов на экране, передавая в неё переменную формата `Boolean`, которая может иметь только два значения `true` или `false`. Правда или ложь. 


# Благодарю за внимание!
